人大會議閉幕 習近平：挫敗一切分裂國家活動 增強港澳愛國意識

十三屆全國人大一次會議今早在北京閉幕，國家主席習近平發表講話提到，每一寸領土都絕對不能也絕對不可能從中國分割出去，一切分裂祖國的行徑和伎倆都是注定要失敗。在針對港澳的部分，他又提到要增強香港、澳門同胞的國家意識和愛國精神。

習近平在閉幕講話中強調國家統一和完整：

維護國家主權和領土完整，實現祖國完全統一，是全體中華兒女共同願望，是中華民族根本利益所在。在這個民族大義和歷史潮流面前，一切分裂祖國的行徑和伎倆都是注定要失敗的，都會受到人民的譴責和歷史的懲罰！

中國人民有堅定的意志、充分的信心、足夠的能力挫敗一切分裂國家的活動！中國人民和中華民族有一個共同信念，這就是：我們偉大祖國的每一寸領土都絕對不能也絕對不可能從中國分割出去！

習近平在閉幕講話中，有提到「一國兩制，港人治港，高度自持」的方針，並以篇幅強調要增強港澳人士的愛國意識：

我們要全面準確貫徹“一國兩制”、“港人治港”、“澳人治澳”、高度自治的方針，嚴格依照憲法和基本法辦事，支持特別行政區政府和行政長官依法施政、積極作為，支持香港、澳門融入國家發展大局，增強香港、澳門同胞的國家意識和愛國精神，維護香港、澳門長期繁榮穩定。

另外，習近平又指，對擔任中華人民共和國主席這一崇高職務，感到使命光榮，責任重大，自己會忠於人民，恪盡職守，竭盡全力，接受人民監督，決不辜負各位代表和全國各族人民的信任和重託，「人民是歷史的創造者，人民是真正的英雄。波瀾壯闊的中華民族發展史是中國人民書寫的！博大精深的中華文明是中國人民創造的！歷久彌新的中華民族精神是中國人民培育的！中華民族迎來了從站起來、富起來到強起來的偉大飛躍是中國人民奮鬥出來的！」

全國人大會議今日在北京閉幕。會議期間，人大選出新一屆政府領導人，習近平以全票連任國家主席。外界同時關注，是次人大會議通過修憲，將「習近平新時代中國特色社會主義」寫入憲法，並同時刪去國家主席的連任限制。

又係依啲打飛機嘅詞語
咩咩中華民族，人民，中華兒女，但其實全部都係廢話

但對香港口氣好强硬
哩期痰志源, 痰耀宗咁串, 應該係揣摸到主子旨意

佢個樣好強硬今次

中共係香港大把走狗

俾幾千萬我洗咪愛國lo

加速殖民

受國唔撚等於愛黨! 我愛中國，我愛萍人，我屌吸精平

「習近平新時代中國特色社會主義」
愈黎愈長

講緊六四？ 唔聽話就要比人恐嚇真係痴撚線

仲有一大堆奴才

中國永遠唔會強大，因為搵埋搵埋都用晒黎做維穩費同強化軍備（其實根本唔敢打仗，擺下款）
啲錢就係畀共產黨戇戇鳩鳩洗撚晒，又唔會有實質效益

強硬好事來

愈黎愈似以前明治維新時期既日本
表面強大但內政亂到仆街
愈黎愈要靠軍方同對外黎維持權力

李私煙 / 鳩溶

加$$丫！！

越嚟越強硬

唉愛x力發達la
Dewi 隨時買車買樓

海參威割左唔算數?

連登仔理論
學圍頭佬咁, 太公分豬肉
每人一間屋, 每人派20k
點會唔受歡迎

成個世界都吹到要一個強領導，香港泛民真係收得皮，根本無人得閒理你香港